有冇讀cccu 視覺數碼設計既師姐師兄？2020 dse考生有嘢想問下你地

代朋友post

想問下有無人係讀緊呢科或者想入呢科嫁？
想問下
1）升番U既機會大唔大？大部分人會升番d咩科…個%又係點？因為cccu同city斷左軌 係咪要爆曬gpa先有機會升返U
2）同埋想問下關於課程既資料同埋係咪好chur
3）同埋我冇接觸過digital design但中學係修VA 會唔會有幫助

1）講真design profolio 整得好又靚先多啲機會升返上ugc，但gpa起碼過3.3先安全(poly同bu都有呢個requirement，city唔知，佢今年冇interview直接派offer），再加上大部份都係會有interview，Interview嘅表現都好重要，唔係淨係GPA高就入到。
city cm、bu ama、poly dm / im都有同學入到，其他人升唔到上ugc會揀ou、i大、top up（uow或者其他院校)、海外升學，甚至出嚟做嘢。
Percentage唔清楚

2）課程資料可以上網睇內容，以我個人覺得如果選修科唔揀3D、AD⋯⋯，揀哂graphic嘅話你兩年只會都係學graphic design，因為必修課程assignments大多係整graphic work。Grp project唔多，100% assignment，冇exam (除咗GE course要)。最緊要係自學，點樣用啲software都係要自己上網學，Tutor唔會教好多。
讀design就一定chur，相信任何一間院校嘅design都係咁，願意花時間落啲功課度咁個grade一定會靚仔，同埋最緊要有process交比tutor。

3）老實講digital嘅嘢佔少少，大多數係graphic，想學digital、media design多就elective揀3D之類，原因上面有寫。中學有修VA係有幫助，但係冇修都可以讀得好，都係嗰句：都係要靠自學，課堂唔係教得好多

⋯⋯不過依家個名係「uow (前身cccu）」，叫你fd自己諗諗會唔會考慮其他cc，e.g. hkcc，space 或者係hkdi
利申：grad咗

讀呢科之前真係三思
呢科有三個大tutor 三個都係佬 得一個好人
入呢科如果想要高grade只要有個閪就得 試過有女同學交份垃圾出去都有A-
仲有呢科你唔好諗住入去學到野 基本上所有野都要自學 你冇PS AI底都唔好諗住爆gpa 同畫畫叻都好緊要 sem1佢會叫你畫室內設計 自己上youtube學 佢唔會教 sem2有科要畫3d 嗰科係冇人會教你點畫 都係自己youtube學啦
總之 入呢科就自求多福啦 冇人會幫到你
想入U就整靚portfolio 呢科好難爆4 因為design呢家野太主觀
利申 過來人 已quit